月娥，見字速回 - 馮睎乾

月娥，見字速回 - 馮睎乾

G20於大阪舉行在即，聞說不少港人、維吾爾族人將到場向習近平抗議，中國政府於是強烈要求日本政府，務必維護習近平的尊嚴。同一時間，特區新聞處副處長斐博歷（Brett Free），也煞有介事向公營機構廣發電郵，要求維護林鄭月娥的尊嚴，真是奇哉怪也。

近日香江時局板蕩，說沒有外國勢力介入，我是不信的。六一二指揮警員開槍鎮壓市民的，是洋人；現在向公營機構施壓，要求維護特首尊嚴而不是習主席尊嚴的，又是洋人。

洋人斐博歷在電郵說，林鄭已真誠致歉，並決心「改善與社會各界的溝通」（to improve communication with different sectors of the community），「當務之急是維護身為特區首長的行政長官的尊嚴」（it is important to safeguard the dignity of the Chief Executive as the head of the Hong Kong Special Administrative Region），以免嚴重影響政府管治云云。識得笑，其實好好笑。

自本月十八日起，六十二歲的林鄭月娥女士，便跟東華三院李東海小學校長羅婉儀一樣，成了失蹤人口，但這個斐博歷卻若無其事，說特首決心改善溝通，未免太諷刺了。如今行政長官生死未卜，想改善溝通，市民是否要試試掟西瓜落海？林太，若你尚在人間，請從速撤換新聞處副處長。外國勢力怎會了解博大精深的中國文化呢？這封電郵語帶譏諷，只會帶給您更大屈辱！在中國官場，臣子要維護自己的尊嚴，不靠發電郵，而是奉行「盤水加劍」的優良傳統。

據漢代賈誼的〈治安策〉，凡是當受君主嚴厲譴責的大臣，該「白冠氂纓，盤水加劍，造請室而請辠」，即身穿喪服，帶一盤水和劍，自行前往有關部門請罪，判罪後「則北面再拜，跪而自裁（即自殺）」，過程中君主為了維護你的尊嚴，決不派人用刑，這就叫「上設廉恥禮義以遇其臣」，要感恩。在中國為人臣子，最重要是維護聖上尊嚴，你自己的尊嚴是個屁。若真要保存尊嚴，請盤水加劍——新中國的盤水加劍，你懂的，叫抑鬱。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
風土病 (蔣芸)

下一則
下一則
人性扭曲的人 (高慧然)